\SetVersePairs(2){
  {\item \VSup{13}De cælo respéxit \MediatioE{Dó}[minus,] vidit omnes fílios \TerminatioEII{hó}\-mi\-num.~\Responsorium}%
    {\item \VSup{13}Dos altos céus o Senhor olha e ob\MediatioE{ser}[va;] ele se inclina para olhar todos os \TerminatioEII{ho}mens.~\Responsorium},
  {\item \VSup{14}De loco habitáculi sui re\MediatioE{spé}[xit] super omnes qui hábitant \TerminatioEII{ter}ram.~\Responsorium}%
    {\item \VSup{14}Ele contempla do lugar onde re\MediatioE{si}[de] e vê a todos os que habitam sobre a \TerminatioEII{ter}ra.~\Responsorium},
  {\item \VSup{18}Ecce óculi Dómini super metuéntes \MediatioE{e}[um,] in eos qui sperant super misericórdia \TerminatioEII{e}ius.~\Responsorium}%
    {\item \VSup{18}Mas o Senhor pousa o olhar sobre os que o \MediatioE{te}[\-mem,] e que confiam esperando em seu a\TerminatioEII{mor}.~\Responsorium},
  {\item \VSup{19}Ut éruat a morte ánimas e\MediatioE{ó}[rum,] et alat eos in \TerminatioEII{fa}me.~\Responsorium}%
    {\item \VSup{19}Para da morte libertar as suas \MediatioE{vi}[das] e alimentá-los quando é tempo de pe\TerminatioEII{nú}ria.~\Responsorium},
  {\item \VSup{20}Ánima nostra sústinet \MediatioE{Dó}[minum,] quóniam ad\-iútor et protéctor \TerminatioEII{no}ster est.~\Responsorium}%
    {\item \VSup{20}No Senhor nós esperamos confi\MediatioE{an}[tes,] porque ele é nosso auxílio e prote\TerminatioEII{ção}.~\Responsorium},
  {\item \VSup{21}Quia in eo lætábitur cor \MediatioE{no}[strum,] et in nómine sancto eius spe\TerminatioEII{rá}vimus.~\Responsorium}%
    {\item \VSup{21}Por isso o nosso coração se alegra \MediatioE{ne}[le,] seu santo nome é nossa única espe\TerminatioEII{ran}ça.~\Responsorium},
  {\item \VSup{22}Fiat misericórdia tua, Dómine, \MediatioE{su}[per nos,] quemádmodum sperávimus \TerminatioEII{in} te.~\Responsorium}%
    {\item \VSup{22}Sobre nós venha, Senhor, a vossa \MediatioE{gra}[ça,] da mes\-ma forma que em vós nós espe\TerminatioEII{ra}mos!~\Responsorium}
}
